美眾院通過法案 支持台灣重獲世衛觀察員身分

美眾院通過法案 支持台灣重獲世衛觀察員身分

世界衛生大會（WHA）去年5月在瑞士日內瓦召開，台灣連續第二年未獲邀請出席。美國眾議院周二（22日）無異議下，通過支持台灣重返世衛（WHO）的法案，法案將交予參議院表決。

法案指出，台灣自2009年起以觀察員身分參加世界衛生大會，但在總統蔡英文於2016年上台後，台灣國際空間遭大陸打壓，同年世衛大會遲遲未向台灣發邀請，2017和2018年更是未有獲邀。法案要求美國國務卿蓬佩奧，研究讓台灣重獲世衛觀察員身分的策略。

今次法案原已於去年的美國眾議院表決通過，但因參議院議程繁多而未能表決；按照規定，新國會在本月3日召開後，所有未經參眾兩院通過的法案，皆須重新提案。重提的法案繼續獲共和黨及民主黨支持。

（中央社）

過到先算

中國實叫埋班非洲契弟一齊反對, 實過唔到

讓世人見到中國有幾仆街
有豬瘟都唔同台灣通報

無異議下

聯合國開始瓦解

美國退聯，正式啟動，五毛將會全面進場。

世衛聯合國國際刑警呢啲組織已經比中國玩到爛
入唔入都冇所謂
最緊要係得到美國支持

支持踢支那出局仲好喇

又返返去國聯嘅結果 解散左之前就係全球戰